%@metapost:caen1997.mp
%@Titre: Caen -- 1997
La figure ci-dessous n'est pas en vraie grandeur. On ne demande pas de
reproduire.
\par Le point $R$ appartient au segment $[FG]$ et le point $P$
appartient au segment $[FH]$. Les droites $(RP)$ et $(GH)$ sont
parallèles et l'on a, en centimètre:
$$FR=4,2 ;\, RP = 3,6 ;\, HG = 18 ;\, FH = 10$$
\begin{myenumerate}
\item Calculer $FG$.
\item Calculer, en cm, le périmètre du triangle $FHG$.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{caen1997-3}$$